{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043685",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=2&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=00130000&ccbaCtcd=36&ccbaCpno=1113600130000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1962-12-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 무위사 극락보전"
    },
    "text": "朝鮮王朝の世宗12年(1430)に建てられた無為寺は新羅真平王39年(617)に、元暁大師が初めて建てた寺院である。補修工事を数回経てくるようになり、名前も無為寺に変更された。1430年に建築された極楽宝殿はこのお寺で一番古い建物で、大きさは表3間・側面3間である。この建物の屋根は切妻屋根で、屋根の軒を飾ってチャウン構造は柱の上にのみある。壁画は阿弥陀三尊仏と29点で構成されていたが、現在は仏像の後ろに一つの大きな絵だけが残っている。建物は直線食材を使用して朝鮮初期の様式をよく反映している。注目するほど簡潔ながらも美しい彫刻が非常に洗練された技法で表現されている。この建物は曲線材料をたくさん使用した高麗時代後期の建築様式とは差別化されている。最後に、法堂に入るまでかけて見ないでほしいという一人の老人の言葉にはずれた寺の住職がドアに穴を開けて法堂をこっそり入った結果、絵の中観音菩薩の瞳が消えることになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "無為寺はいつ建てられましたか？",
            "answer": "朝鮮王朝の世宗12年(1430)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "無為寺の名前は何度変更されましたか？",
            "answer": "無為寺はもともと新羅真平王39年(617)に建てられた寺院で、後に無為寺と名前が変更されました。"
        },
        {
            "question": "極楽宝殿は無為寺で一番古い建物ですか？",
            "answer": "はい、極楽宝殿は無為寺で一番古い建物です。"
        },
        {
            "question": "極楽宝殿の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "極楽宝殿の大きさは表3間・側面3間です。"
        },
        {
            "question": "極楽宝殿の屋根の形は何ですか？",
            "answer": "極楽宝殿の屋根は切妻屋根です。"
        },
        {
            "question": "極楽宝殿の壁画は何で構成されていますか？",
            "answer": "極楽宝殿の壁画は阿弥陀三尊仏と29点で構成されていましたが、現在は仏像の後ろに一つの大きな絵だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "無為寺の建物はどのような様式を反映していますか？",
            "answer": "無為寺の建物は朝鮮初期の様式をよく反映しており、直線的な食材を使用しています。"
        },
        {
            "question": "無為寺の彫刻はどのような技法で表現されていますか？",
            "answer": "無為寺の彫刻は非常に洗練された技法で美しく表現されています。"
        },
        {
            "question": "無為寺の建物は他の建築様式とどのように差別化されていますか？",
            "answer": "無為寺の建物は高麗時代後期の建築様式とは異なり、曲線材料を多く使用していません。"
        },
        {
            "question": "法堂に入る前に何か注意がありますか？",
            "answer": "一人の老人の言葉によると、法堂に入る前に見ないでほしいということですが、なぜでしょうか？"
        },
        {
            "question": "なぜ法堂に入る前に見ないでほしいと言われたのですか？",
            "answer": "ずれた寺の住職がドアに穴を開けて法堂をこっそり入った結果、絵の中の観音菩薩の瞳が消えてしまったためです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 453
    }
}